https://edition-88.com/blogs/blog/catseye40th-exhibition

2022年 4月 27日  (译注：修改于2022年 10月 27日)  

# キャッツ♥アイ40周年記念原画展〜そしてシティーハンターへ〜　展示内容公開！  

## ー圧巻の迫力とボリューム！連載時の漫画原稿を中心に原画約350点の展示。（译注：福冈展时为200点）  

<font color="#ff0000"><u>**「キャッツ♥アイ」の世界観を余すことなく網羅！甦るあの感動！**</u></font>  

瞳・泪・愛のそれぞれ異なる3姉妹の魅力や爽快なアクション、俊夫やキャッツ特捜班の刑事面々に、泥棒紳士ねずみなど、今回の展示では、キャッツ♥アイのカラー原画をほぼ全て網羅して、**約70点**を展示いたします
（译注：福冈展时为“キャッツ♥アイのカラー原画を展示いたします。”）。  
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/cat_s-eye_tenji1_600x600.jpg?v=1651034981)  

コミックスの表紙や雑誌掲載時のカラーページ、パブに使用された作品、連載後に発表されたイラストなどもご覧いただけます。  

モノクロ原稿はキャッツ♥アイの魅力である「3姉妹」「日常風景」「泥棒」などのカテゴリーや、ストーリーのポイントとなった名場面を中心に**約200点**を展示する圧巻のボリュームです。（译注：福冈展时无此段）  

連載後に続編的な内容で発表された作品「恋ふたたび　の巻」は、全45ページを全て展示します。  
あの時大きな感動を呼んだ、素敵な恋がふたたび甦ります。（译注：福冈展时无此段）    

カラー原画もモノクロ原稿も全て複製ではなく、生原稿を展示。  

（译注：福冈展时增加“東京会場に展示された作品の中から、更に厳選された約160点の作品たちは正に圧巻のボリューム。”）  

北条司先生による、デジタルとは一味違う生原稿の魅力！  
貴重な「本物」に触れられるまたとない機会です。  
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/cat_s-eye_tenji_96_600x600.jpg?v=1651035118)  

## ー「キャッツ♥アイ」から続くもう一つの代表作「シティーハンター」も展示。  

<font color="#0000ff"><u>**北条司先生の代表作「シティーハンター」の原画も東京では過去最大の70点を展示。**</u></font>  

「シティーハンター」の原型となった読み切り作品は、もともと「キャッツ♥アイ」に登場する“ねずみ”こと神谷真人のキャラクターが着想元となって、「シティーハンター」の主人公、冴羽獠が誕生しました。  
この二つの作品世界の繋がりを、シティーハンターのモノクロ原稿とカラー原稿を展示することで、掘り下げていきます。
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/cityhunter01_600x600.jpg?v=1651035224)  

シティーハンターのプロトタイプとなった、1983年に週刊少年ジャンプの愛読者賞用の読切作品として発表された「シティーハンター ‐XYZ‐」の貴重な生原稿を**約20点**展示いたします。（译注：福冈展时无“**約20点**”）  

現在のシティーハンターの設定とは若干違うアナザーストーリー、ここからシティーハンターが始まりました。  
そしてジャンプコミックスの表紙作品を含む、シティーハンターのカラー原画も**約50点**を展示。（译注：福冈展时为“**約40点**”）  
選りすぐられた美麗な原画の数々でキャッツ♥アイからシティーハンターへ至る進化の過程を更に体感できます。  

シティーハンターの原画の**約70点**の展示は、都内過去最大の展示数です。   
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/cityhunter_tenji_96_600x600.jpg?v=1651035385)  
 
## ー1979年の手塚賞応募作品から生まれた40年前の読み切り「スペース・エンジェル」を北条先生自らがセルフリメイク！一部原画を展示及び全８３ページパネル展示決定！  

<font color="#ff0000"><u>**最初で最後の限定公開作品。来場者だけが目撃できる北条司40年の「進化」！**</u></font>    

北条先生の創作のルーツのひとつとも言える、1979年の手塚賞応募作品から生まれた読み切り「スペース・エンジェル」を、先生自らがセルフリメイク。構成・ストーリーは当時のままに、40年の時を超えて全て新たに描きおろしました。  

「私的に描いたもので外に出すものではない」と言われながらも、これはファンの皆様に見ていただかなければならないと、担当が無理を言って今回会場限定の公開となりました。  

北条先生の最初期から、現在に至る『進化』を見ていただける非常に稀有な機会となっております。  
![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/spaceangel_tenji_360_1024x1024.jpg?v=1651036711)  

## ー会場内にはその他の貴重な資料や、フォトスポットも！  

原画の他にも、当時の雑誌や書籍、作画に使用された資料なども展示いたします。  
会場内に設置された「キャッツ♥アイ」の世界観を表現した演出も要チェックです。  
SNS用の撮影にぴったりのスポットもご用意しております。（译注：福冈展时为“SNS用の撮影にぴったりのスポットも、キャッツ♥アイとシティーハンターで3箇所をご用意しております。”）  

 

**原画展の最新、詳細情報は[こちら](https://edition-88.com/pages/catseye/)**


------------------------------------------------

source: https://edition-88.com/pages/catseye/ (2022.11)


## 展覧会概要

瞳・泪・愛の怪盗3姉妹のアクションや魅力、刑事である俊夫と瞳との恋愛模様などに誰もが夢中になり、いまも変わらず魅了し続ける北条司先生の代表作「キャッツ♥アイ」が40周年を迎えました。  
今展のために北条司先生が描き下ろした３姉妹のイラストを始め、貴重なカラー原稿や漫画原稿、最終話の全ページの展示に加えて、代表作「シティーハンター」のカラー原稿などを含めた約200点の原画を展示いたします。「キャッツ♥アイ」から始まり「シティーハンター」へと至る北条司先生の系譜と足跡を、存分にご堪能いただける展示です。  
40周年を記念した、版画や図録、描き下ろしイラストを使用したオリジナルグッズなども販売いたします。  

**開催期間：2022年11月19日(土)～11月30日(水)**  
**開催場所：キャナルシティ博多　サウスビルB１　バンダイナムコ Cross Store博多 内**  
**営業時間：10：00～21：00　※展示の最終入場は20：30まで**  

※都合によりイベント内容が変更または中止となる場合がございます。  
※運営にあたり新型コロナウイルス感染症拡大防止に向けた対策に取り組んでおります。ご来場の際はマスク着用など、ご協力をお願いいたします。  

■キャナルシティ博多のアクセスについては[こちらへ](https://canalcity.co.jp/access/index)  
